[sample email] 85 罷工-要求管理層保障員工上班安全

「和理非進場」，小弟喺度提供一個完全冇成本冇手尾跟嘅抗爭方法 — 星期四全人類send email 比自己公司嘅管理層，問佢哋點樣確保下星期一大罷工時員工嘅安全。
———————-
Subject
Please ensure the safety of our staff on 5th August Strike

Content
Dear Management and HR

According to sources as diverse as newspaper headlines (see attached link below) and various discussions on Facebook and web forums, a major strike is expected on 5th August (next Monday), with large scale assembly is also expected in our area. I am worried for both public safety and public transportation logistics for the day. May I seek a clarification on management’s plan?

News- HK protesters call for citywide strike on August 5

———————

時間緊迫，行動要快

1）星期四一定要send出去，咁公司先可以係星期五比反應

2）要 CC 大量同事，全公司都知，管理層就一定要回應

3）唔想俾人知道身份，可以用Gmail等匿名發出

今日星期四一定要send 出去

唔理公司乜嘅政治立場，你用員工安全嚟問佢，佢一定要回覆

大部份公司都有contingency plan

如果工作範圍內，安全，交通，將會受到影響，公司一定要作出反應

大家絕對可以匿名用Gmail send出去，一定冇手尾跟，但記住cc大量同事,先可以迫公司回應

靠！你地班仆街黄尸唔好搞到我返唔到工！

1）揀啱集會地點focus 喺商業區
2）提早一段時間做文宣，預告比全世界聽會有大型集會
3）公司自然就會主動叫唔使返工
4）就會有好多人唔使驚秋後算帳，可以出嚟集會
5）集會人數就好多
6）集會人多，之後嗰日公司都只能夠繼續叫員工繼續唔番

今日一家要出個email 呀！！聽日先出，公司趕唔切回應

的公司主動叫員工午飯，咁就可以百分之百停止公司運作

如果逐個員工自己決定罷工，公司運作唔會受到好大影響，員工仲會俾人清算

可以講對反送中睇法，再問
- 保障員工上班安全
- 如何支持罷工
- 保障罷工 / 不上班

亦可以以客戶身分

不應只用 template 可能會被 spam deletion system blocked

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年內落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年內！

各位可以做多啲架

—————-

【請廣傳】打工仔呼籲香港總商會不反對罷工！

各位打工仔：

事態發展至今，衝擊行動一次又一次令前線手足受傷同被捕，而政府依然唔表示任何有意義既回應，我諗大家都知道8月5日罷工去開拓全新戰線既重要性，如果今次都罷唔成工，場運動就好難走落去！

香港總商會係至今唯一有講過人話既主要商會，大家都記得元朗恐襲後總商會有發表過聲明遣責白衫同叫政府正面回應訴求。總商會既會員雲集商界大班，長江李澤鉅、匯豐王冬勝、港鐵金澤培、怡和彭耀佳、老蘭usb盛智文等等都係理事會成員，影響力絕對舉足輕重，我想大家一人一信寄俾總商會，要求佢地呼籲會員酌情處理公司內8月5日出現既罷工，等更多人放心響應行動！

快d send去總商會email，跟住做：

1）揀其中一種語言template
2) 改返第一段同下款
3）情況許可寫埋公司名同附上咭片
4) send去：chamber@chamber.org.hk

中文template

香港總商會
夏雅朗先生

夏雅朗主席：

關注8月5日大罷工

本人於xxx公司/於商界工作，希望向 貴會表達民間發起八月五日全港大罷工的關注和意見。

近月，《逃犯條例》修訂爭議引發香港多次大規模遊行示威，社會持續分化。政府的處理方法引起本地以至國際社會的廣泛關注及爭議，令示威對抗更趨激烈，社會開始瀰漫慌惶不安的情緒。

本人對 貴會早前於元朗無差別襲擊事件發生後的聲明深表認同，社會若需重新出發，有賴政府及執法部門各司其職，修補社會各階層間裂痕。然而，我們看見的是狀況停滯不前，民怨不斷累積，令部分前線示威者甚至置一己前途於不顧，為大眾訴求得到正視而以身犯險，情況實非社會任何人所樂見。

有見政府方面解決社會撕裂內訌不果，衝突情況不斷惡化，民間發起於八月五日全港大罷工，一則向政府繼續尋求回應訴求，二則嘗試將激烈示威轉化成和平表達。 貴會作為商界領頭組織，會員遍佈各行業，懇請作出呼籲，鼓勵各會員公司對僱員的和平罷工行動酌情處理，不作處分。

罷工或會為公司帶來短暫經濟損失，然而，若社會制度崩壞，將長遠影響本地營商環境，禍害更深。不論是僱主或僱員，大家都是香港社會的一份子，希望透過互相理解，香港人能再次團結起來，重新建立互信。

祝
會務興隆

一名熱愛香港的打工仔
公司：可選填寫

英文version

英文template

Mr. Aron Harilela
Chairman
The Hong Kong General Chamber of Commerce

Dear Mr. Harilela,

Concern about the Upcoming General Strike

As a member of (Company) / the business sector, I am writing to express my grave concern about the upcoming strike on 5th August initiated by the people of Hong Kong.

In recent months, the controversy over the Extradition Bill has led to multiple massive protests in Hong Kong and the polarization of our society. The response and the handling by the Government have further aroused wide public concern both locally and internationally and triggered increasing confrontations. A sense of insecurity and anxiety is prevalent in our community.

I strongly agree with the statement by HKGCC regarding the indiscriminate attacks on innocent civilians at Yuen Long station previously. For our community to move forward, it highly relies upon the Government and law enforcement authorities to exhibit their dedication in their respective roles and good faith in reconciling the conflicts among different sectors. Nonetheless, what we see is the resultant stagnation and deepening frustration in our society. Worse still, some frontier protesters called for a response from the Government at the expense of their prospect. No one in the society would like this predicament lingers.

In response to the unresolved conflicts and increasing confrontations, the general public of Hong Kong would strike on 5th August in an attempt to press the Government to respond to their demands as well as converting the exasperated protests into peaceful expression. As the leading business organization in Hong Kong with members from a wide spectrum of background, I hereby earnestly and humbly appeal to the HKGCC to encourage your members to hold an open attitude towards the forthcoming strike, exercise your discretion and do not, therefore, take any disciplinary action against relevant employees.

The strike may bring short-term financial disbenefits to companies. However, once the social institutions decay, the local business environment will be suffered and do us more harm for an even longer time. People in this community, be they employers or employees, are in the same boat. With mutual understanding, I hope Hong Kong can be reunited and trust can be re-established once again.

Yours sincerely,
An employee of (Company) who loves Hong Kong

新version 加左勞工法例雇主對保障員工工作環境安全的責任

Subject
Please ensure the safety of our staff on 5th August Strike

Content
Dear Management and HR

According to sources as diverse as newspaper headlines (see attached link below) and various discussions on Facebook and web forums, a major strike is expected on 5th August (next Monday), with large scale assembly is also expected in our area. I am worried for both public safety and public transportation logistics for the day.

According to OCCUPATIONAL SAFETY AND HEALTH ORDINANCE, CHAPTER 509, Employers should contribute to safety and health in their workplaces by:
* providing and maintaining safe access to and egress from the workplaces; and
* providing and maintaining a safe and healthy work environment

May I seek a clarification on management’s plan?

News- HK protesters call for citywide strike on August 5